開花 ? 【抗暴之戰●茂名】蒙面示威者抗建火葬場 堵路燒警察更亭 「就像香港遍地開花」

港式抗爭，遍地開花？廣東茂名化州市文樓鎮市民不滿政府以建人文生態園為名徵地，實際興建火葬場，連續兩日有大批戴黑式口罩的民眾出來勇武抗爭。他們除了火燒警方的「看守亭」，從網民拍攝的影片可見，當局曾施放催淚彈，並見防暴警圍毆民眾。
相關新聞：【蒙面惡法】林鄭繞過立會引用《緊急法》 民陣質疑只為試水溫

身處廣東茂名化州市文樓鎮的王先生（化名）今日（29日）對《蘋果》表示，現在幾乎整個文樓鎮每一條村的人都走出來反抗，「就好像你們香港，遍地開花」。他指兩日來已有流血衝突，估計已有幾十人被捕，而官員也沒有出來協調，只是派出警力鎮壓。
以他所知，當地警力一直在場，並已抽調了茂名所有特警，「陽江市，湛江市的警力都來了」。今早，他們把特警趕上山，又把警方的「看守亭」燒毀。該村民又指，雖然明知當地政府和特警會報復，因為內地監控嚴重，不少均是實名認證，有村民都甚至收到當地政府寄來短訊，點名指她犯了甚麼罪，要她「立即停止違法行為」，但王先生指，當地人都不希望愧對子孫，「為了子孫後代不留下罵名，我們會反抗。」
相關新聞：【抗暴之戰】中環爆警民衝突 女學生記者採訪遭防暴男警捂胸5秒

王先生又指，因為廣西跟茂名接壤，所以今次抗爭也得到不少廣西人前來援助。而不單「勇武」抗爭，不少市民到廣州省廳信訪局，希望能跟官員溝通，而各村民眾亦自發去包圍政府機關。
昨日有居民稱，有警車被掀翻，「警察開槍，矛盾更加激化」。從網民拍攝的影片可見，當局曾施放催淚彈，並看到防暴警圍毆民眾，並在地上拖走，另有多人被打傷送院。
警方出動武警鎮暴，警察更亭更遭示威者燒毀。
警方出動武警鎮暴，警察更亭更遭示威者燒毀。
《蘋果》記者

支持公安止暴制亂，嚴正執法

佢地要電單車頭盔同香港鴨寮街太空咭

星星之火，輸出革命指日可待

佢地只係「維財產權」

並不是爭取人權民主自由價值

等級層次唔同

只要係共同對抗暴政既人都係手足

成班廢物搞亂晒廣東
支持公安止暴制亂, 嚴正執法

性質一樣，自由就係為咗未來有所不公可以講出黎，可以爭取到公平

不管動機喺乜，受極權剝削嘅人勇於反抗極權，唔喺一樣有追求公義嘅心？

/當地人都不希望愧對子孫，「為了子孫後代不留下罵名，我們會反抗。」/

大劣支共人都識為下一代著想
班藍絲廢老真係渣滓都不如

你唔可以要求人地跳過具體問題 一黎就追求抽象價值

中化人生的意義都有學過 物理層 生物邏輯層 生物文化層 理想道德
逐層逐層黎

實彈鎮壓啦

快d 止亂制暴，成班廣獨分子

true 不平則鳴

唔同層次

上次武漢都冇事啦
嘈乜

分化

香港人真係為左民主自由
甚至係其他人既權利而走上街頭

廣州加油！